台灣去威權！促轉條例三讀通過 中正紀念堂首當其衝

去威權！促轉條例三讀 中正紀念堂首當其衝

立法院昨天三讀通過促進轉型正義條例，所有威權象徵將移除或改名，首當其衝的將是中正紀念堂。 本報資料照片

立法院昨天三讀通過「促進轉型正義條例」，未來促進轉型正義委員會將針對威權統治時期違反自由民主憲政秩序的不法行為，負責推動轉型正義相關處理事宜。若無正當理由規避、拒絕或妨礙調查的機關、團體、事業或人員，最高處五十萬元罰鍰。

至於國民黨、親民黨團主張納入慰安婦、原住民族及金馬地區等轉型正義項目，並將促轉年限往前回溯，均遭民進黨團逐一否決。

促轉條例去年六月在司法法制委員會初審後，朝野雖多次協商，始終未達共識，立法院長蘇嘉全決議交付院會處理。在一整天逐條發言、表決下，民進黨團以人數優勢，全案通過自家的再修正動議版本。

「促轉條例」明定的威權統治時期，是指一九四五年八月十五日至一九九二年十一月六日止；促轉會屬行政院轄下的二級獨立機關，主要推動「開放政治檔案」、「清除威權象徵，保存不義遺址」等事項。

為確立自由民主憲政秩序，否定威權統治的合法性，以及記取侵害人權事件的歷史教訓，未來出現在公共建築或場所的紀念或緬懷威權統治者的象徵，將會移除、改名，或以其他方式處置。依據這條法律，中正紀念堂銅像與建物勢將成為首要目標。

「促轉條例」最大重點在於「政治受難者的除罪化」，包括回復並賠償被害者或其家屬的名譽等，及在條例施行後，曾受不法有罪判決的受難者，其主刑、從刑、保安處分及沒收的宣告，將視為撤銷；相關前科紀錄，也應塗銷。

促轉條例第十四條到十六條規定促轉會對機關等的調查權範圍，違反者可處以罰鍰。第十八及十九條則對政黨等持有政治檔案者，也有相關規範，違反者最高可以處五年以下徒刑。

不服促轉會的行政處分者，可在收受處分書後卅日內向促轉會申請復查；對復查決定不服者，可在收到決定書後兩個月內提起行政訴訟。

完全去國民黨化，都唔知好定壞事

經濟唔攪 攪國民黨有撚用咩，反而比到機會人入

垃撚圾

上次收黨產收歸國有
今次將個名聲都清除

就係因為國民黨所以台灣經濟先搞成咁

傻閪黨做埋d吃力不討好既野

國民黨=中華民國
要去中華民國化
先要去國民黨化

你on9嫁 台灣之所以有四小龍個名
完全係食緊國民黨老本咋
民進黨執政左年幾有咩政策係搞好民生嫁？
關閉核4 轉燒煤空氣污染搞到大陸咁
你仲要係一個海島黎
一例一休 看護過勞致死未解決
軍隊仲衰 吸毒 亂射飛彈
仲有政府高層貪污既慶富案
我唯一睇到民進黨既政積就係同性婚因合法化

跟本四小龍得啖笑，原全唔同香港；跟本台灣死症來，同大陸鬥長命，睇吓邊個爆先

中正紀念堂咪隨得佢放喺度囉

香港你老未重死
連型都轉唔到，得炒賣，呢十年大陸佬搶埋嚟玩，本土香港人食晒屎

好似國民黨咁黐埋支那仲快死

睇下國民黨班退休將軍啦，個個走晒去投靠共產黨啦
仲話食國民黨老本

多鳩餘
發展民生好過

蔣公係反攻大陸嘅終極代表人物，以史實嚟講冇蔣公亦都冇宜家嘅台灣，去蔣化等於將手刃救自己嘅恩公，台灣人係咪食錯藥

你們知不知道1945年的民國同台灣的水平差幾遠呀，台灣係食日本美國老本就真，四小龍十大建設都係靠日治時期政府建下根基，同埋韓戰開始後源源不絕的美援，再加日美安保條約做後盾阻嚇共匪，沒有日美同盟，民國一早亡了

如果當年無蔣公一定無今天的華據台灣，台灣一定更美好，起碼不會有228事件及白色恐怖令台灣死咁多人

甚至台灣會由美國軍管一段時間，之後獨立/返還日本，而非被民國黨政軍商體制奴役

9吹20多年反攻大陸
其實係中(台)美聯防條約中
講明唔可以用武力反攻大陸

我又唔覺台灣而家好差
真係好差既話就係台灣人搶住移民，而唔係掉番轉香港人搶住移民去台灣
經濟差啲大家咪窮少少，唔一定要做四小龍一樣自得其樂
今日英國都唔係昔日大英帝國既層次，但英國人生活咪一樣咁好